美國不再把東突厥列為恐怖組織

美國國務院資料圖片 © 路透社圖片

自華盛頓方面消息，美國政府11月5日在聯邦公報（Federal Register）宣佈，不再把東突厥斯坦伊斯蘭運動列為「恐怖組織」。

星期四公佈的聯邦公報內容顯示，美國國務卿蓬佩奧在通知中稱，根據《移民和國籍法》(INA) 212(a)(B)(II)修訂條款的授權，撤銷東突厥斯坦伊斯蘭運動（Eastern Turkistan Islamic Movement）的「恐怖組織」定列。

據悉，美國等國是在2001年「911」恐怖襲擊發生之後將東突厥斯坦伊斯蘭運動列為恐怖組織的。該組織在2002年9月被聯合國安理會列為恐怖組織，也是中國公安部2003年12月第一批認定的四個「東突」恐怖組織之一。

喜訊

好事嚟。係共匪先 label 維族人係恐怖份子